<resources>
    <string name="app_name">єКров</string>
    <string name="title_activity_main_menu">ГоловнеМенюАктивність</string>
    <string name="title_activity_donation_appointment">ЗаписНаДонаціяАктивність</string>
    <string name="coming_soon">Незабаром...</string>
    <string name="notification_donor_donation_tomorrow_header">Ви записані на здачу крові на завтра</string>
    <string name="notification_donor_donation_tomorrow_body">Будь ласка не забувайте про підготовку. Докладні рекомендації можна знайти в додатку.\nАдреса: %s\nЧас: %s</string>
    <string name="notification_medic_spoiled_blood_header">Кров в холодильнику %s зіпсована</string>
    <string name="notification_medic_spoiled_blood_body">Зафіксовано критичні відхилення в показниках холодильника. Кров, що зберігалась у ньому, була зіпсована.</string>
    <string name="notification_empty_header">Пустий заголовок</string>
    <string name="notification_empty_body">Пустий текст</string>
    <string name="error_only_donors_be_deleted">На даний момент лише донори можуть бути видалені із системи.</string>
    <string name="login_activity_welcome">Вітаємо у єКров!\n\n</string>
    <string name="login_activity_username">Ім’я користувача</string>
    <string name="login_activity_password">Пароль</string>
    <string name="login_activity_login_button">Вхід</string>
    <string name="login_activity_generic_error">Виникла помилка при спробі з’єднання з сервером</string>
    <string name="login_activity_invalid_credentials">Неправильне ім’я користувача чи пароль</string>
    <string name="lang_short_name">UA</string>
    <string name="request_generic_error">Виникла помилка. Спробуйте ще раз пізніше.</string>
    <string name="main_menu_profile_button_label">Профіль</string>
    <string name="title_activity_profile">ПрофільАктивність</string>
    <string name="profile_activity_donor_data_template">Вітаємо, %s %s!\n%s(%s)\n%s</string>
    <string name="profile_activity_medic_data_template">Вітаємо, %s %s!\n%s\n%s\n%s</string>
    <string name="profile_activity_hospital_name_copied">Назву лікарні скопійовано до буферу обміну</string>
    <string name="profile_activity_hospital_address_copied">Адресу лікарні скопійовано до буферу обміну</string>
    <string name="pi_notice_header">Повідомлення про конфіденційність</string>
    <string name="pi_notice_body"><![CDATA[Дата набрання чинності: 12.11.2024\n
\n
У єКров ми прагнемо захищати вашу особисту інформацію. Це повідомлення про конфіденційність пояснює, як ми збираємо, використовуємо та захищаємо дані, які ви надаєте нам, відповідно до Загального регламенту захисту даних (GDPR).\n
\n
1. Дані, які ми збираємо\n
Ми збираємо такі особисті дані:\n
\n
    * Ім’я та прізвище\n
    * Номер телефону\n
\n
Для певних типів користувачів ми можемо збирати додаткову інформацію:\n

    * Група крові та резус-фактор (для донорів)\n
    * Робоча адреса (для медичних працівників)\n
\n
2. Мета збору даних\n
Ваші особисті дані будуть використовуватися лише для внутрішніх цілей у нашій системі для виконання необхідних функцій, пов’язаних із використанням цієї системи. Ваші дані не будуть використовуватися для маркетингових цілей, покращення послуг або передаватися третім сторонам.\n
\n
3. Зберігання даних\n
Ваші особисті дані зберігатимуться лише стільки, скільки це необхідно для функціонування системи.\n
\n
4. Захист даних\n
Ми прагнемо забезпечити безпеку ваших даних та застосовуємо розумні заходи для запобігання несанкціонованому доступу або розголошенню.\n
\n
5. Ваші права\n
Згідно з GDPR, ви маєте право:\n
\n
    * Одержати доступ до особистих даних, які ми про вас зберігаємо\n
    * Запросити виправлення або видалення ваших особистих даних\n
    * Заперечити проти або обмежити обробку ваших особистих даних\n
    * Запросити портативність даних\n
\n
Якщо ви хочете скористатися будь-яким із цих прав, будь ласка, зв’яжіться з нами за адресою info@example.com\n
\n
6. Зв’язатися з нами\n
Якщо у вас є будь-які питання або зауваження щодо цього повідомлення про конфіденційність або наших практик щодо даних, будь ласка, зв’яжіться з нами за адресою info@example.com\n
\n
Використовуючи нашу систему, ви погоджуєтесь на збір і використання ваших особистих даних, як зазначено в цьому повідомленні про конфіденційність.]]></string>
    <string name="pi_notice_agree">Погоджуюсь</string>
    <string name="pi_notice_delete">Не погоджуюсь,\nвидаліть мене із системи</string>
    <string name="back_generic_label">Назад</string>
    <string name="title_activity_pi_agreement">ПдЗгодаАктивність</string>
    <string name="main_menu_donation_appointment_button">Запис на здачу крові</string>
    <string name="main_menu_donation_my_appointments_button">Мої записи</string>
    <string name="main_menu_donation_recommendations_button">Підготовка до здачі крові</string>
    <string name="main_menu_donation_history_button">Історія здачі крові</string>
    <string name="main_menu_pi_notice_settings_button">Налаштування щодо Повідомлення про конфіденційність</string>
    <string name="donation_recommendations_header">Що варто знати про донорство</string>
    <string name="donation_recommendations_body"><![CDATA[Донором крові може бути будь-яка особа (українець чи іноземець) у віці від 18-ти до 60-ти років з мінімальною вагою 50-60 кг без протипоказань до донорства.\n
\n
Перед процедурою здачі крові кожен донор проходить обов’язкове безкоштовне обстеження та лише після цього його допускають до донації. \n
\n
Обстеження донорів крові та компонентів крові проводять задля гарантії безпеки здоров’я донорів і реципієнтів (людина, якій переливають донорську кров).\n
\n
Лікар, визначаючи показання до донорства, його об’єму та виду, спирається на Критерії відсторонення донорів цільної крові та компонентів крові згідно з абсолютними та тимчасовими протипоказаннями.\n
\n
Абсолютним протипоказанням є серцево-судинні захворювання, онкологічні захворювання, патологічна схильність до кровотеч, цукровий діабет, інфекційні хвороби в анамнезі (гепатит В та С, ВІЛ).\n
\n
Тимчасові протипоказання мають різні терміни залежно від причини. \n
\n
Після інфекційної хвороби потенційні донори відсторонюються щонайменше на два тижні після дати повного клінічного одужання. \n
\n
* грипоподібні захворювання - 2 тижні після зникнення симптомів;\n
* лихоманка - 2 тижні з дати зникнення симптомів;\n
* туберкульоз - 2 роки після дати підтвердженого одужання;\n
* остеомієліт - 2 роки після дати підтвердженого одужання;\n
* сифіліс - 1 рік після дати підтвердженого одужання;\n
* токсоплазмоз - 6 місяців після дати клінічного одужання.\n
\n
Такий великий список протипоказань – це насамперед турбота про донорів! Працює принцип «рятуй життя безпечно». У разі підвищеної температури чи хронічного захворювання організму людини потрібен відпочинок і лікування, а не навантаження, яким є донація крові. \n
\n
Готуючись до донації, не вживайте алкоголь за 48 годин до здавання крові, відмовтесь від жирної, смаженої, копченої, молочної їжі, вживайте менше солі напередодні. Виспіться і обов’язково з’їжте легкий сніданок. Не куріть за годину до здавання крові. Не здавайте кров, якщо відчуваєте озноб, запаморочення, головний біль чи слабкість. Відверто відповідайте на запитання лікаря і не приховуйте інформацію при проходженні медичного огляду.\n
\n
Стандартна доза крові, яку беруть для донації становить 450мл та додаткові 25мл для аналізів. Якщо у вас мінімальна вага (50 кг), тоді лікарі рекомендують здавати 350 млл (+25 на аналізи). Загалом втрачається 7-13\% від загального об’єму крові, але кількість клітин не падає до загрозливого рівня, тому це безпечно! \n
\n
Чому важливе регулярне донорство? Здача компонентів крові потребує повторної донації, аби перевірити вашу кров через 6 місяців після першої кроводачі і переконатися, що вашу плазму можна безпечно використовувати, так звана процедура карантинізації донорської крові. До цього плазму заморожують на 6 місяців і не використовують її аж до моменту наступної вашої кроводачі. Таким чином саме регулярне донорство дозволяє безперебійно використовувати зарезервовані запаси крові.\n
\n
Перерва між донаціями цільної крові становить 60 днів і для чоловіків, і для жінок, а між донаціями плазми чи тромбоцитів 14 днів для будь-якої статі.\n
\n
Після п’яти регулярних донацій рекомендовано зробити перерву не менше 3 місяців. Якщо ви здали цільну крові, то на донацію плазми або тромбоцитів можна йти через 30 днів.\n
\n
Після того, коли донор здав кров слід відпочити 10-15 хвилин. Повідомте персонал, якщо відчули запаморочення або слабкість. В такому стані не рекомендується сідати за кермо чи залишати центр здавання крові. Протягом перших 12 годин після донації, уникайте інтенсивних фізичних навантажень. Рукою, з якої брали кров, не рекомендується піднімати важкі речі. Наступні дві доби потрібно повноцінно і регулярно харчуватися та пити більшу, ніж зазвичай кількість води (не менше 2 літрів). Від алкоголю на цей час краще утриматися.\n
\n
Донорська кров – це цінний ресурс як при плановому лікуванні, так і при наданні невідкладної допомоги. Актуальне питання донорства і в теперішній час, коли в Україні відбувається війна і сотні тисяч поранених військових, цивільних потребують допомоги та збереженні життя, здоров’я, саме завдяки переливанню крові. А здійснити це можливо тільки при наявності достатньої кількості донорського ресурсу – безоплатних, добровільних донорів та незнижуваного запасу донорської крові та її компонентів.]]></string>
    <string name="generic_ok_button">Гаразд</string>
    <string name="title_activity_donation_recommendations">РекомендаціїЗіЗдачіКровіАктивність</string>
    <string name="donation_appointment_header">Майбутні заходи</string>
    <string name="generic_notes_label">Примітки:\ </string>
    <string name="donation_appointment_confirm_appointment">Записатись на подію</string>
    <string name="donation_appointment_confirm_appointment_done">Ви записані!</string>
    <string name="title_activity_my_donation_appointments">МоїЗаписиНаДонаціїАктивність</string>
    <string name="my_appointments_header">Мої записи</string>
    <string name="my_appointments_details_header">Деталі</string>
    <string name="my_appointments_details_remove_appointment">Видалити запис</string>
    <string name="my_appointments_details_removed">Запис на здачу крові видалено</string>
    <string name="title_activity_my_donations">МоїЗдачіАктивність</string>
    <string name="my_donations_header">Історія здачі крові</string>
    <string name="title_activity_notifications_history">ІсторіяНагадуваньАктивність</string>
    <string name="notifications_history_activity_header">Нагадування</string>
    <string name="default_notification_channel_name">Канал нагадувань за замовченням</string>
</resources>